msgid ""
msgstr ""
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: 652eb1a39a0f8681c408f40296bb88b4\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 3\n"
"X-Crowdin-Language: zh-CN\n"
"X-Crowdin-File: /main/translations/parent_text_v2_mexico/en/additional_goal_checkins.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 452\n"
"Project-Id-Version: 652eb1a39a0f8681c408f40296bb88b4\n"
"Language-Team: Chinese Simplified\n"
"\n"
"Language: zh_CN\n"
"PO-Revision-Date: 2024-05-17 12:33\n"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "That's okay."
msgstr "没关系。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Sorry, I don't understand what you mean."
msgstr "抱歉，我不明白你的意思。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "⏰ This is most important for bedtime, the time to come home, and household chores."
msgstr "⏰ 尤其是就寝时间、回家时间、做家务等方面，不同年龄的孩子需要不同的安排。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "🌙 Be patient. Learning to manage our behaviour takes time!"
msgstr "🌙 别着急，慢慢来，要有耐心。学会改变自己的育儿方式是需要时间的！"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "💡 As long as the consequence is fair, it is important to follow through with it, even if they are angry."
msgstr "💡 只要你给他们的“后果”是公平合理的，即使他们生气，也要坚持到底。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "💚 Be kind to yourself. You are both learning and it’s okay not to get it right all the time."
msgstr "💚 善待自己。我们都处在学习的过程中，不用每次都做得非常完美。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "🎈 Repeat the core message of what you were trying to say in a calmer way."
msgstr "🎈 以一种更平和的态度，重申你想表达的核心内容。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "💚 That’s okay, this is all about learning!"
msgstr "💚 没关系，这都是学习的一部分！"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "✨ It does not always work, but when it does, it helps avoid giving them a consequence later!"
msgstr "✨这不一定每次都有用，但是当它起作用时，可以避免后续对孩子使用“后果法”！"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "💚 This time, really listen and show you understand their view before sharing your thoughts."
msgstr "💚 这一次，在分享你的想法之前，认真地倾听，并表现出你理解他们的观点。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "💙 Remember to take a pause when you are stressed."
msgstr "💙 记住，当你感到有压力时，请暂停一下，休息一会。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "💛 The more we know, the better we can keep our families safe!"
msgstr "💛 我们知道得越多，就能把家庭保护得越好！"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "What do you want to do next?"
msgstr "接下来你想做什么？"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "1. Refuse to obey instructions"
msgstr "1. 拒绝服从指令"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "2. Gets angry a lot"
msgstr "2. 经常生气"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "3. Rudeness, disrespectful behaviour"
msgstr "3. 没礼貌，不尊重他人"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "4. Irritable, frequent mood changes"
msgstr "4. 易怒，情绪波动过大"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "5. Does not follow rules"
msgstr "5. 不遵守规则"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "6. Stubbornness"
msgstr "6. 固执"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "7. Breaking things"
msgstr "7. 破坏东西"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "8. Getting into fights"
msgstr "8. 打架"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "9. Teasing or bothering others"
msgstr "9. 取笑或打扰他人"

#. type=text
#. Strings like @fields.xxx and @results.yyy should not be translated. 
msgctxt "text"
msgid "Please type the number that describes the most challenging behaviour for you to manage with @fields.child_nickname. You can also type \"0\" if you do not want to answer."
msgstr "请选择你管理 @fields.child_nickname 行为时，面临的最大问题。如果不想回答，请输入击“0”。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "That’s amazing! 🎉 Keep doing this - your family will be better for it."
msgstr "太棒了！🎉继续保持。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "💚 We are sorry to hear that it has been hard for you to understand your child’s development."
msgstr "💚 别着急，慢慢来。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "📝 Suggest other activities that you can do to work together instead of against each other."
msgstr "📝 也可以做些别的活动，尤其是合作类的，而不是对抗性的。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Type {PLAY} for a fun activity suggestion. 💡"
msgstr "请输入 {PLAY} 来获取有趣的活动建议。💡"

#. type=text
#. Strings like @fields.xxx and @results.yyy should not be translated. 
msgctxt "text"
msgid "What did you find hard about doing activities with @fields.child_nickname to help them learn?"
msgstr "你在和 @fields.child_nickname 一起边玩边学时，遇到了什么困难呢？"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "💡 That’s normal! Many parents don’t have books in the house. "
msgstr "💡 这很正常！很多人家里都没书的。 "

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "📱 For playful, educational ideas, type {PLAY} at any time!"
msgstr "📱 输入 {PLAY} 获取更多有益于儿童成长的游戏！"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "😣 It can be hard to find time during your day, with work, chores, and everything else. "
msgstr "😣白天你可能会忙于工作、家务或者其他事情，可能很难抽出时间给孩子。 "

#. type=text
#. Strings like @fields.xxx and @results.yyy should not be translated. 
msgctxt "text"
msgid "⏰ Can you think of a time each day that you can make 5 minutes - or a little more - to help @fields.child_nickname with their learning? "
msgstr "⏰ 有没有可能每天找到一个时间段，抽出五分钟，甚至再稍微长一点的时间，来帮助 @fields.child_nickname 提升学习能力？ "

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "⚽ Perhaps start them off with an activity and then check in with them every few minutes. "
msgstr "⚽ 也许可以先让他们做个小活动，然后每隔一段时间去看看他们的情况。 "

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "🍚 You can also make household work into learning moments - like cooking or sorting clothes. You can do this!"
msgstr "🍚 做家务也可以变成学习的机会，比如做饭或叠衣服。加油！"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "💙 I’m sorry you’re feeling overwhelmed. "
msgstr "💙 别着急，慢慢来！ "

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "💡 Try doing short, simple, and fun things that can fit in with your routine. "
msgstr "💡 试试做一些简单好玩，并且符合你们日常作息的小活动。 "

#. type=text
#. Strings like @fields.xxx and @results.yyy should not be translated. 
msgctxt "text"
msgid "🍚 If you’re busy, just involve @fields.child_nickname in what you are doing."
msgstr "🍚 如果你太忙了，也可以让 @fields.child_nickname 参与到你正在做的事情里来。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "✅ The more we follow the rules, the more they will follow the rules too."
msgstr "✅我们越是遵守规则，孩子们也就越遵守规则。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "💛 You can adapt the rule to make sure that it is something everyone can follow."
msgstr "💛 必要时，你可以对规则进行调整，确保它适用于每个家庭成员。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "🌱 Next time, try to catch the misbehaviour early on, before it sets in or gets worse."
msgstr "🌱 下次尽量及早察觉行为问题，别等到它已然发生，或者变得更糟时才采取行动。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "👂 Talk to them about this behaviour when both of you feel calmer."
msgstr "👂 在你们两个都冷静下来之后，再一起就这个行为聊一聊。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "⭐ Give more positive attention to them when they are behaving well - even the smallest good behaviour - and praise them for this behaviour."
msgstr "⭐ 给予孩子更多积极的关注。当他们表现良好时，即使是很小的一件事，也要让他们知道你看见了，并表扬他们。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "🌷 Tell your child that sharing what they watch on T.V. or what they do on gadgets is a rule. "
msgstr "🌷 引导孩子与家长分享他们在电视上看些什么，用电子设备做些什么，告诉他们，这将是一条家庭规则，他们必须遵守。 "

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "👂 Be patient and kind while listening to them. Manage your anger if you find that they did something wrong online. Take a deep breath."
msgstr "👂 耐心温柔地聆听孩子。如果你发现他们在网上做错了什么，要控制住你的怒火。可以做个深呼吸。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "🔔Talk with someone and get support. Type {HELP} if you need more assistance."
msgstr "🔔找个人聊聊，寻求一些支持。如果需要更多帮助，请输入 {HELP} 。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "What did you find difficult about planning your spending for the week?"
msgstr "在计划一周的开支时，你觉得有什么困难？"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "💰 You do not have to reveal the exact amount you earn - give an estimate."
msgstr "💰 你不必透露你的确切收入——有一个大概的数就好。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "👋 People’s wants and needs can be different."
msgstr "👋 不同人对于必需品和非必需品的定义是不同的。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "🌷 Talking about them together can help you and your family to understand each other, respect your differences, and see where you can find agreement."
msgstr "🌷 一起讨论这些可以帮助你和你的家人相互理解，尊重彼此的不同，并看看你们如何能达成一致。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "❓ Why don’t we go through the content again? You can review this skill in the Main Menu any time! Type {MENU} and select “Review Completed Skills”"
msgstr "❓ 要不要再复习一遍？你可以随时在主菜单中复习此技能！输入 {MENU} ，然后选择“查看已完成的技能”。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "😃 Your family members can join and help you!"
msgstr "😃 你的家人也可以参与进来，为你助力！"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "💙 It can be hard to find time."
msgstr "💙 你也许很难找到时间来做这件事。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "⏰ This week, spend just 30 minutes on this activity. You can break each step up into shorter activities and spread it across the week."
msgstr "⏰ 这周，你只需花30分钟来做这件事情。你可以把每个步骤都分解成更短小的任务，然后分成多个时间段完成。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "It can be difficult to support your child’s development, and that’s okay. 💛"
msgstr "促进孩子发展不是件容易的事，别着急，慢慢来。💛"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "It’s normal to find it hard to help our child manage their behaviour. Keep caring and supporting them while they are learning. 💙"
msgstr "管理孩子的行为本身就不是一件容易的事。在他们学习如何好好表现时，记得不断关心和支持他们。💙"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "That is okay! 💙 This takes practice and is hard to do."
msgstr "没关系！💙 这本身就不是件容易的事，需要不断地练习。"

#. type=text
#. Strings like @fields.xxx and @results.yyy should not be translated. 
msgctxt "text"
msgid "When was @fields.child_nickname born? Enter their date of birth in the following format: DD/MM/YYYY. For example, if your child was born on May 19, 2010, enter 19/05/2010."
msgstr " @fields.child_nickname 是什么时候出生的？请按以下格式输入孩子的出生日期：年/月/日。例如，如果你的孩子是2010年5月19日出生的，请输入2010/5/19。"

#. type=text
#. Strings like @fields.xxx and @results.yyy should not be translated. 
msgctxt "text"
msgid "@fields.child_nickname is @(round_down(datetime_diff(results.date,now(),\"M\")/12)) years old. Is that correct?"
msgstr "@fields.child_nickname 今年 @(round_down(datetime_diff(results.date,now(),\"M\")/12)) 岁了，是吗？"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "Never"
msgstr "从不"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "Rarely"
msgstr "很少"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "Often"
msgstr "经常"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "Almost Always"
msgstr "几乎一直"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "I am feeling overwhelmed."
msgstr "我感觉好累，要崩溃了。"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "Prefer not to say."
msgstr "不想回答。"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "It was hard to find safety resources because I don’t know my community so well."
msgstr "我对周边的资源并不是很了解，不知道到哪里去寻找资源来保障孩子的安全 。"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "Get more help"
msgstr "其他困难"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "Continue my Progress Tomorrow"
msgstr "明天再继续填写进展"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "Bad"
msgstr "不好"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "Not Confident"
msgstr "不自信"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "Somewhat Confident"
msgstr "不太自信"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "Confident"
msgstr "自信"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "Very Confident"
msgstr "非常自信"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "Hardly Ever"
msgstr "几乎不"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "Most of the Time"
msgstr "大多数时间"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "Every Day"
msgstr "每天"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "I didn’t have any books to read with my child."
msgstr "我没有可以和孩子一起阅读的书。"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "My child does not want to learn."
msgstr "我的孩子不想学习。"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "I did not have the time to involve myself in my child's learning or education."
msgstr "我没有时间参与孩子的学习或者教育。"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "I did not want to tell my family how much I earn."
msgstr "我不想告诉家人我的收入。"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "I did not understand what to do."
msgstr "我不知道该怎么办。"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "My family did not want to budget with me."
msgstr "我的家人不想和我一起做预算。"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "Yes"
msgstr "有"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "No"
msgstr "否"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "never"
msgstr "从不"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "rarely"
msgstr "很少"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "sometimes"
msgstr "有时"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "often"
msgstr "经常"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "almost always"
msgstr "几乎一直"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "0"
msgstr "0"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "1"
msgstr "1"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "2"
msgstr "2"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "3"
msgstr "3"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "4"
msgstr "4"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "5"
msgstr "5"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "6"
msgstr "6"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "7"
msgstr "7"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "8"
msgstr "8"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "9"
msgstr "9"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "10"
msgstr "10"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "i am feeling overwhelmed."
msgstr "我感觉好累，要崩溃了。"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "prefer not to say."
msgstr "不想回答。"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "it was hard to find safety resources because i don’t know my community so well."
msgstr "我对周边的资源并不是很了解，不知道到哪里去寻找资源来保障孩子的安全 。"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "get more help"
msgstr "其他困难"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "continue my progress tomorrow"
msgstr "明天继续"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "bad"
msgstr "不好"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "not confident"
msgstr "不自信"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "somewhat confident"
msgstr "不太自信"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "confident"
msgstr "自信"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "very confident"
msgstr "非常自信"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "hardly ever"
msgstr "几乎不"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "most of the time"
msgstr "大多数时间"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "every day"
msgstr "每天"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "i didn’t have any books to read with my child."
msgstr "我没有可以和孩子一起阅读的书。"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "my child does not want to learn."
msgstr "我的孩子不想学习。"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "i did not have the time to involve myself in my child's learning or education."
msgstr "我没有时间参与孩子的学习或者教育。"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "i did not want to tell my family how much i earn."
msgstr "我不想告诉家人我的收入。"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "i did not understand what to do."
msgstr "我不知道该怎么办。"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "my family did not want to budget with me."
msgstr "我的家人不想和我一起做预算。"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "yes y yeah yep"
msgstr "是"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "no n nope"
msgstr "否"

